Тонкостенный цилиндр массой~$m$ насажен с помощью лёгких спиц на горизонтальную ось~$O$, закреплённую на санках \seefig{}, и может вращаться вокруг неё без трения. Масса цилиндра вместе с санками равна~$M$. Мальчик тянет санки в горизонтальном направлении с постоянной силой $F$ за лёгкий трос, намотанный на цилиндр. В результате за некоторое время санки из состояния покоя переместились по гладкой горизонтальной дороге на расстояние~$S$.
\begin{enumtask}
	\item Какой скорости $V_1$ достигли бы санки, пройдя путь~$S$, если бы цилиндр был заторможен в оси не мог вращаться?
	\item Какой скорости $V_2$ достигли санки, пройдя путь~$S$, при незаторможенном цилиндре?
	\item Какую работу совершил мальчик при незаторможенном цилиндре?
\end{enumtask}